======== Base Desktop ==========

os : arch linux
Display server : wayland
Compositro : Hyprland
Wallpaper : hyprpaper
Idealing deamon : hypridle
lock : hyprlock
Top bar : waybar ( add your user to input group )
          use --> usermod -aG groupname username
menues : rofi
notification : dunst


============ Services ===========

wifi: networkmanager & wap_suplicats
Screen shot: slurp & grim
brightness: brillo
volume: pulsemixer & pulseaudo
battery: acpi
repeated action (Crons) : cronie ( and edit cron tab to check the batter at an given interval)


============ Utility Apps ============

Sehll: zsh ( need to download plugins and powerlevel10k )
editor: nvim ( might need to download Vim plug installer)
terminal : kitty
filemanager : lf ( install package named 'file')
clipboard : wl-clipboard
Colour scheme of kitty - Cappuchine mocha
browser : firefox
Code editor : vscodium
Note taking : obsidian


========= Media Apps ===========
image : imv
vidoe / audio : mpv
pdf : firefox
other : nvim

============ Fonts =============

these fonts listed below should be installed on your system :

adobe-source-code-pro-fonts
cantarell-fonts
fontconfig
gnu-free-fonts
libfontenc
libxfont2
terminus-font
ttf-nerd-fonts-symbols
ttf-nerd-fonts-symbols-common
xorg-fonts-encodings

--------------------------

You only need to manually install these fonts : ttf-nerd-fonts-symbols
Terminus font ( For console )

---------------------------

Font usage : 

hyptlock - cantarell bold
waybar - cantarell & symbol font
rofi - cantarell , size 13
dunst - cantarell , size 13
kitty - Source code VF

